林鄭毀法治 佔中案為證

西環集中營︰林鄭毀法治 佔中案為證 - 季陶

佔中九子昨到法庭聽取判決。馬泉崇攝

佔中九子案昨宣判，雖然民主派人士對九子全部入罪已有心理準備，但不少人仍難掩傷心，唯一安慰的是國際社會未忘記傘運及九子，除了國際傳媒廣泛報道，美國、德國國會也發聲明聲援，並批評港府以法治之名打壓自由。有民主派人士稱，北京、港府最怕國際社會認為香港法治被侵蝕，今次判決正好令國際社會找到例證，證明港府如何利用法律對付異見，「法治喺林鄭管治下已經完全變質」。

相關新聞：大狀：他們的行為已是服務社會三子不欲法庭判社服令

國際社會看穿手段

該民主派人士稱，早前林鄭月娥出席立法會答問大會時，批評有議員詆毀司法制度是辜負市民，又要求議員撫心自問唱衰香港制度是否適合，可見北京及林鄭害怕香港法治、司法獨立不獲國際社會認同，「因為佢哋心知肚明，冇民主、甚至減少自由，香港金融中心地位仲可以撐得住，因為新加坡都係差唔多情況，一樣做到金融中心，但係國際社會一認定香港法治唔掂咁就玩完，外資寧願走去新加坡，起碼仲有法治」。

但是該名民主派人士直言，香港是否法治地區，不是北京、港府說了算，「國際社會唔信，講一千次都冇用」，今次佔中九子案正好令國際社會有例子，證明北京、港府如何利用法律打壓香港自由，「即使法官公正，但係政府濫告濫捕、用法律控告異見人士下，香港法治已變質」，西方各國奉行民主法治，又怎會看不穿香港的法治已經受到侵蝕？「唔係民主派唱衰香港司法制度，而係政府做啲嘢出嚟，令外國睇到香港法治已經被侵蝕」。

季陶
周一、三、五刊出

上一則
上一則
政府秋後算賬未停

下一則
下一則
戴妻庭上閉目陳妻準備午餐 朱太聽夫陳詞難忍淚水

大狀：他們的行為已是服務社會三子不欲法庭判社服令
官：公民抗命非抗辯理由
港首宗煽惑公眾妨擾罪成案件
「三子沒結束佔領 取運動優勢」官︰藉催淚彈順水推舟
法庭不認同「串謀公眾妨擾」損自由
政府秋後算賬未停
戴妻庭上閉目 陳妻準備午餐朱太聽夫陳詞難忍淚水
「勿以為捉晒公雞，晨曦就唔會來臨」
庭外二百人鼓掌三分鐘致敬
24泛民議員斥當權者可恥
自首教師吳美蘭：唔會逃避
彭定康斥港府分裂社會美德齊轟中國政治干預
人權觀察：判決鼓勵政府打壓
外媒：港政治自由再響警號
沉寂多時 周融突現身邀功
外交部撐嚴懲 台灣促京反省
朱耀明陳情書全文 敲鐘者言
佔中九子罪成戴耀廷、陳健民不為己求情 只求官勿囚朱牧

以後有人去遊行 講左句 打倒共產黨

就畀黑警先拉後鎖打包送去蝗蟈判刑了